[未來科幻暢想] 一世紀後的地球 (只有世界觀)

一. WAR3爆發(廣義戰爭)->地球只有一個政府 (資源再度集中,分配)
二. 化石能源用盡->科學陷入樽頸位 (無能源,無科研,科研好似要用好Q多能源,好似係)
三. AI研發完成(機械人三定律/其他不傷害人類定律)->取代99%職位 (好似理輪上係99%)
四. 人口過度膨脹->更嚴厲人口管理 (參考電影seven sister)
五. 星空時代未/剛開始->反正未搵到新能源
六. 貧富懸殊差距去到只有貧/富, 一係靠政府,一係靠父幹
設定暫時呢六個,進入正題

AI取代職位之後, 99%既人何去何從?
人類自身仲有咩優點可以發掘?
Black Mirror咁去踩單車?!NONONO 係大腦!
AI既創新思維永遠取代唔到人類 (特指科技上)
三定律限制左AI既創新思維
所以AI可能諗到炸藥但唔會公怖因為違反定律[不可直接/間接傷害人類] (假設從來無炸藥出現)
而人類呢?!一個人類一生人80-90年生命
當中一定閃過無數關於天文地理既想法
有幾多係天真謬誤又有幾多係未被發現既科學定律?!
集中人類人口科研以求加速星際能力解決能源困境可唔可能?!
有無picture到黑鏡果集啲人唔再係去踩單車而係喺一間房到不停咁諗問題答問題?!
或者黑暗D 一間房有幾千萬個大腦排列並聯一個server 佢地既思維就係不咁諗諗諗諗科學定律...
得左有貢獻既你可能出返黎做個人..繼續科研........
否則.........................................................................

------------------------------------------------------------------------------------------------------------

今朝忽發奇想 諗完有D寒
會唔會有人有興趣喺呢個世界觀上面寫個故出黎?我會好想睇
文筆廢 希望你地唔會睇唔明